Принцип гласит — **«Объекты в программе могут быть заменены их наследниками без изменения свойств программы»**. 
Своими словами я бы это сказал так — при использовании наследника класса результат выполнения кода должен быть предсказуем и не изменять свойств методa.

Решение тесно связано с таким понятием как проектирование по контракту.
Проектирование по контракту ведет к некоторым ограничениям на то, как контракты могут взаимодействовать с наследованием, а именно:
 - Предусловия не могут быть усилены в подклассе.
 - Постусловия не могут быть ослаблены в подклассе.

**Предусловия** – это то, что должно быть выполнено вызывающей стороной перед вызовом метода, **постусловия** – это то, что, гарантируется вызываемым методом.

Предусловия мы никак не использовали при вызове методов установки высоты и ширины, а вот постусловия в классе-наследнике мы изменили и изменили на более слабые, 
чего по принципу Лисков делать было нельзя.